From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句

From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句：

「小弟職業病發作,寫一寫香港亂局,不說藍黃,甚至不說什麼黑白良知,今日純粹談利益。

總結是,香港變亂是必然之事,還在說為什麼香港變成這樣的,細心看看。

旅遊零售過去十幾年都很旺市,當中主要是中國支持的,不少人賺到 EASY MONEY, 令很多人認為,香港繁榮要靠中國,現時示威越發升級,中國遊客少了,不少人就要生要死,又話咩拖香港去死。

首先說一說香港的經濟結構,金融業佔約 19%,專業服務佔 12%,外貿轉口逾 21%,已經接近一半,旅遊零售加在一起,卻不到 10%。

事實上,金融、專業及外貿也要靠中國,但這只是對了一半,其實是中國與國際上其他國家互相扶持起來的。

道理很簡單,中國一直自稱 14 億龐大市場,對全宇宙而言,是很吸引。但中國經濟全數在共產黨操控之下,小市場大政府是國際通商的一大忌,尤其是面對威權政府。

所以,過去幾十年,其他國家只有透過香港做中轉站再與大陸做生意。以前在港英年代,當然沒有問題,政府是英國的,但人民普遍親中(當時香港有不少愛國的市民,黃皮膚,黑眼晴,最少大家也同意自己是中國人,在 2008 年京奧或之前,香港市民普遍也會當中國隊是自己國家隊)。

香港這個地方,在政治上變得相對「中立」,加上英式制普遍認同,歐美日等發達國家與中國於是同意以香港做中轉站作交易,在積極發展大陸市場下,香港過河濕腳,混著混著就發展成為國際都會,甚至是首屈一指的金融中心。

這是英式制度的優勢帶來的,也是地緣政治,以及歷史的因素巧合而成的。真正可遇不可求,沒可能複製到的。且看,什麼上海前海搞了十九幾年咩自貿區,金融中心,現在是什麼鬼樣,基本是沒多少外資去玩的。你看,新加坡一直想做亞洲金融中心,現在還是要等香港仆街,才有機會做。

直至1997年香港主權被中國收回時,中國改革開放進行中,國際間的經貿對其十分重要,加上,當時香港 GDP 佔中國 4 分之1, 因此,中國與國際(名義是英國,不過,美國不同意,是沒可能達成中英聯合聲明的)成了一個 DEAL,這個 DEAL 就是一國兩制,

說得俗點,香港這個場,名義是歸中國,但實際呢,還是用英式那一套,大家由是同意,國際於是繼續利用香港與大陸做生意,各有所得。這是香港繁榮的最最最主要因素,還是那句,多個巧合做成的,抄不到。

香港要保持著「過河濕腳」,其實很簡單,就是要保持中立,最少香港政府要同意,全宇宙在香港內都有一定的持份,都有一定的利益所在,既是說,你做咩春,最少要大家點頭。各國就會願意讓香港吸納與中國做生意的油水,繼續開心。

國際間的這套玩法,其實到今天仍然沒有變,雖然,香港 GDP佔中國已跌至 2.7%,但中國有 8 成的外資,是由香港流入的。

2012 年後,或許大陸對港政策有變,於是香港政府配合,全面親中,結果香港個「中立」開始退卻,中國政府仲要加把火,大大聲同全宇宙講,香港係我個場之餘,而家個規則由我定,我話點玩就點玩。國際開始審視這個中立,即是說,政府親中,但有沒有可以反對政府的力量,如果有,還是可以玩下去的。

以前是有的,政府親中,還有立法及司法可以抗衡。

不過,立法這邊開始收皮,比個例子,香港立法會只有一半是普選的,餘下一半可以說是委任無疑(這個是 COMMON SENSE ,不要說不知道)。還好,過去泛民在普選那一部份佔優,保留了一定反對的權利,對國際來說,這個制衡還 OK ,頂得住政府的力量就可以。所以以前很多人說,泛民是歐美的代言人,泛民或許不是這樣想,但歐美真是這樣看的。可是這幾年間, DQ ,老人配票等機制,開始打爆了這個反對力量,時至今日,立法會已不能制衡政府。老實說,今年區選,不要太有指望。

事實上,香港政府過渡傾斜中國,這去幾年不少國家都有出到聲,不過還是止於言語,沒有什麼實際行動。

理論上,只要香港還是行資本主義,國際最多也是只會出聲讉責一下就算。反正,做到生意就好。

不過,美國特朗普上場後,成個形勢就變了,特朗普開始搞中國,當然,你可以話佢搞事,但中美對碰是歷史必然的事。

試想,兩國為全球兩大最大經濟體,但意識形態卻是差天共地,隨著中國在經濟,軍事,政治的力量越發勃起,加上全球一體化,其意識形態對全世界的影響越發深厚。

對信奉自由的歐美國家而言是很恐怖的,試諗下,幾年後,美國總統大選,突然推了一個中國人上台,然後這個人說要推行共產主義,那不等於叫美國加入中國好了。尤其,中國是十分喜歡,將政治放進經濟與人交易的,想知多點,看看孔子學院及一帶一路就知。

所以,碰撞是必然的,剛好有個特朗普同彭斯上場,但要留意,其實整個美國國會,風向正在轉變,在打中國上越發有共識。所以,不要指望貿易戰是終點,貨幣,金融戰會隨之而言來,接著就是冷戰了。

最後,各國會歸邊的,自由與威權主義對立。香港又會點呢,本來未必是壞事,香港如果可以保持中立性,做冷戰中的窗口,等中國與其他國家打到爆江時,是一個很好回復元氣的地方。

不過呢,香港政府卻不是那樣想,林鄭搞條送中條例,其實係好大鑊的,佢等於反晒全世界枱。因為,中國司法制度可以全面在港實施,在冷戰的高度下,其實等於香港自己放棄中立性,歸邊大陸,幫手打爆西方國家,共享中國人榮耀。

上面都講過,香港有運行,講到尾,都係兩字,「中立」。如果送中一過,可以肯定,香港金融中心一定會不保,因為唔會有一個國家,願意再經香港做生意。香港唔中立...超!我直接返大陸做唔好。

事實上,貿戰打到而家,中國經濟好唔掂,有幾唔掂唔多講,咩地方債,資金缺口,產業淘空問題唔在講,單係佢 2019 年上半年,唔計港澳,全中國省份中,只有一個地方政府是沒有財赤的,那是上海,其餘的,財赤規模,由幾百億人仔,到 3900 億以上都有。呢 D 錢,係要揾錢填的,其中,外資是很重要。

上面都講到,經香港流入中國外資,佔左8成,仲要,香港係一個自由兌換美金的地方,個重要性,用中國春袋形容,我覺得輕了,我會覺得,現在其實同心臟差不多。

所以說,如果香港保持一定中立性的,在冷戰時,國際或許會放香港一馬,中國也會利用香港恢復,始終政治間,沒有永遠的敵人,今天要打爆中國,明天可能又要與中國做生意,對不對,留個香港不打是有可能的。

可是呢,沒有中立性,在這場冷戰下,香港既然係中國的春袋又或心臟,要打,當然第一個打爆香港,同你有親咩,其實也不真用打,取消你美國關係法,取消獨立關稅區,再唔比你港元掛鈎美金,變相人民幣唔可以經香港換美元,上面說的金融、外貿、專業服務,係可以即刻收皮的。

而暫時美國沒有做,為什麼,是因為香港出現了反制政府的力量,那就是示威者了,所以,你可以看見,外國媒體 9 成 9 ,係企響示威者那邊的,或許是有同情成份,或許是價值觀相近的原因,但事實上,那是國際間開始落注在示威者身上,示威者成為了可以反制政府親中的代表,就好似港英年代一樣,現在政府親中,但市民普遍親歐美。

說到這裡,不要說什麼示威者被利用了,沒有示威者擋住送中,香港已經收皮了,同埋,要知道香港從來也是靠比人利用而發達的。香港已成為了整個冷戰間的第一個爭持點,示威者嬴了,香港有一絲機會在這場掙扎求存下來,但示威者輸了,就要預了香港會被國際第一個對付, 當然, 如果覺得中國加香港打無雙可以贏到，ok, u win。其實玩成咁,香港成為第一戰場咁X有榮譽,多謝林鄭啦,佢係第一個響呢場超級大賭局中落 BET 的。

同一眾朋友戲言,如果林鄭係英國特務,她會是黑暗兵法之皇,但如果佢真心親中的,佢個 ON9 程度,我真係唔識形容。

所以說,香港亂是必然的,不要再渴望回到以前歌舞昇平,香港已經進入了這個動盪時代中,隨著歷史的巨輪而飄向未知命運中.....

什麼中國好,香港好,收皮啦,香港個金融中心地位,從來唔係中國比的,係靠全宇宙 Endorse 的.....

PS.上面所說,全是很簡單的論點,隨便邊度都會睇到,我只是手痕歸納一下。」

721
811

唔好背住跑，拉前面書包望住前面走，咁樣最多俾人打，唔會俾人拉走

(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！

PUSH

推

觀點幾好

thx bro although it is common sense that everyone shall know.

了解，清晰。

lau ming learning

其實清醒嘅人大部分都明白呢個道理

清晰易明

TLDR 呢幾廿年只靠中國帶起既野 其實難聽啲講都係唔屬於我地既 過於依賴一個國家對任何人同國家都唔係好事 所以還原返03年前其實係好事 一片清淨 又小大陸狗

無錯，只有班白痴仲未明，成日覺得中國同香港係掛勾

學到嘢

所以應該將錢帶離香港金融體系

廢事銀行將錢借俾上面

劉明

事實就係咁

高手

push

有幾多金融友可以睇得咁通透

Tui ...

清晰 易理解
Push

有啲做金融親戚重屌緊示威令經濟變差

最唔明啲人成日講到香港冇咗大陸會死
根本調翻轉

講得好清晰
推

借po

小心個袋俾狗咬

推，條理分明

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

push
寫得好好
我哋先係守護香港既人

勇武後勤全面升級！

早排返鄉下打獵，見到成班小朋友淨係掉雜物/用碌竹去打

呢2句

家母一路睇電視 見好多人爬山嘅時候
俾狗咬住個背囊走唔甩 咬到好傷好痛

所以用師奶思想 建議大家
行山嘅時候 個書包入面裝水裝紙巾好喇
至於你啲身分證 或者電話其他重要嘢
有腰包就放腰包（要戴係面衫裡面啊懵佬）
無就好似呀婆咁 著條有袋/拉鍊嘅背心底衫喇
你知啲動物好鍾意咬住個袋唔放 唔俾你走
只要你個袋無重要嘢 就可以嚟一招金蟬脫殼

示意圖

小心個袋俾狗咬

好文，名已留

最緊要拎岩位
做狗定做人

不過好撚多奴性重既狗衝去奶共
唔撚知人地餵緊山埃你食

呢段應該向藍絲group廣傳
明明政府先係搞死香港經濟果個

中美共治

不能同意更多
但某國隨住年月既過去,開始更改緊以前既歷史
做成沒中國就沒香港既現象

歸美

金融都好大範疇嘅

金管局係ifc 2,其實唔重要,實有back office,再唔係就home office

呢篇文高汁

good

仲話金融友, 港幣美元掛勾唔關美國事

班所謂金融友，唔少都只係着重自己搵唔搵到錢
自由太平時搵錢，亂世時更要搵錢
香港死？香港人死？關我乜事
有個好有錢嘅大陸親戚同我老母講
政治不是我地去理，我地只顧搵錢就夠
仆街但佢又真係搵到錢

果d 唔係做金融, 係做炒賣

胡說
明明就是中國把香港養大的

得我覺得成篇野其實係呢度都有唔同人不停講
不過叫做佢整合左咁解

權力呢兩個字到底害死幾多無辜既人

講得幾好

巴打係咪寫開專欄
有條理又清晰
犀利

推 雖然支那狗同廢老一定too long don’t read

人地最後咪話

PS.上面所說,全是很簡單的論點,隨便邊度都會睇到,我只是手痕歸納一下。

［緊急！］反對曾偉雄既白宮聯署有問題！多人表示收唔到確認email!!

個petition已經24個小時冇郁過個人數！！！
我同朋友收到過email亦confirm左
但係都係冇變
懷疑中共做左手腳

Push

香港不嬲都係中國仆街既時候就有發圍機會
因為香港既角色一直都係中西既中間
如果香港都變成中國 咁就真係等同中國攬炒

you got some pt

有無人post去鄉土baby condom

寫得好清晰

可唔可以分析埋現時中美貿易戰局勢

香港同台灣不嬲都係棋子
或者叫做籌碼
係比兩邊掠水用
香港人就靠呢啲位中間賺錢
特首其實係防火牆
但呢個777特首同689 ON9
搞到而家好似玩賭注咁
整爛自己個防火牆

一係我地贏
一係全世界攬炒
早有覺悟

推
好認真睇曬 幾有道理

謝謝分享

中point

咁啫係只要我地唔再抗爭
就可以做到真正嘅攬抄？

[不分化不割蓆][經濟就是春袋]下一步點做，去唔去機場?

幫下我推多謝大家

咁究竟示威者應該做咩呢

非常之清晰易明，推

係人都知既野⋯就唔好懶係眾人皆醉我獨醒咁啦

Push.

多謝巴打整合 學到野

其實國泰被欺壓 已經可以反映到冷戰前哨 中共行政滲透程度

那是國際間開始落注在示威者身上

落注我地度好多謝你 但冇國際實質幫手真係打唔贏

錯曬，我地唔怕攬炒
對付香港咪對付香港
公我贏，字你輸

作者大概意思係取消關系法下嘅連帶關係
唔當你係經濟獨立體，你係國際貨幣基金嘅席位都可以會除名，唔可以再自由兌換

睇埋人地p.s.喇

好多唔係收錢維穩，真心親中藍絲既唔知，呢篇野直接copy出去幾有用

推 高汁

全世界都要睇到

高質
推

中共教育得好呀嘛

我幾做銀行d fd 個個都小緊林奠
大家都心水清都知道香港係靠咩搵食

係香港從來只有利益，唔好奢望任何人會係冇利益下幫手
自己香港自己救

簡單清楚

仲有國民滲透
各地撐港遊行集會都會有班支那人阻頭阻勢
係人地國家舉國旗唱國歌

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

2019年8月7日，資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。
中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。
中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。
美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

Lm

呢個真係要推，林鄭想玩先亂後治，仲拎香港中立性做賭注，歷史一定會記住佢

了解，清晰。 #yup很高質

你朋友ibank?

口水文，全文沒重點

唔係有人話而家online搞晒 唔洗翻office都開到市?

好似關儲備事？
果日聽團地波話香港嘅儲備可以頂到？市民其實有咩可以做

學到野了

可唔可以問下你朋友咩職位

完全同意觀
香港值吊 因為你有兩制 可以有both worlds 的好處
係之前的人 盲目要跟大陸 比14億人囗迷惑咗 人多無錢有用嗎？

我可能樂觀一點 香港現處於過渡時期 我相信以大家的智慧和高質的大衆 我們能捱過

現在好像 置於死地而後生

香港人 加油

所以我唔撚柒明班藍屍個腦諗乜撚野， 咁撚簡單既道理都唔明，而家成千個後生犧牲左都仲未識醒

歸納一下都打到咁撚長
金融狗就走返去睇股票啦, 政治呢樣野你識條春咩

撳錢,兌美金
減低消費--罷買

同意大部分

不過美國可以點樣禁止連繫匯率呢

香港只要夠外匯去頂 美國都好難一下單方面取消

外資走晒香港死撚左啦
本身大家乜9都唔理齊齊搵錢咪好 係都要搞到一拍兩散

支持中國春袋論

好文
可惜班垃圾低智商低學歷低人工籃絲唔會明

幫手開機場post啦 屌你地老母 熱門一個都無 痴撚線

最緊要最後中國收皮過程一啲都唔重要
當然最好香港唔洗一齊死

淨係港幣已經夠屈
加多個行普通法

大家幫大家齊齊搵食最好
香港人本身都係搵錢行頭
乜撚野邊個靠邊個都on99

改改字眼share上藍絲page！個文風口味一定work！

香港冇咗支那仲可以食四方飯
但支那冇咗香港就必死無疑

如果可以point form比藍絲睇就好

根本反送中係必須

寫得好好
push!

不能同意更多
以前聽到啲人話中國好香港好，真係嘔心至極

文科撚都覺得超易明

d廢中廢老藍絲仲係度話香港是中國的, 外國勢力, 呢個世界玩完就係比賤種同蠢人搞到咁

真係講得唔錯，要推比廢老睇下

香港就係一定要中立先可以繼續歌舞昇平

推，清晰

咁咪睇唔透囉,凈係諗住可以繼續賺錢.
實際人地斷緊香港米路都唔知.
送中一過,香港既優勢就會收皮.
好簡單,啲水貨都無得做,
因為香港會變到同大陸一樣物都假.

好撚長

完全中哂

不過一句到尾 送中手法真係百害無一利
基本上可以話完全收香港皮
依家仲要公開話你聽 , 2日可以告示威姐暴動罪 同中共有何分別
加上警黑勾結 安全之都? 法治社會? 唔係人治社會?
老實講 香港我覺得一定會係結構上既轉型 先可以另尋出路 ...
只會變成中國的香港市 問題在於 法治定人治 ....
十年呢套電影 係我們的未來 ...
光復香港 時代革命
要達到目的 可以話係沒有底線 ....

佢既意思係咪
示威者馬上收手 掉頭去支持送終
香港就可以攬住大陸一齊炒

經濟角度，簡單到地，等我散俾啲港睇先！

中共只是個謊言政權，一味耍無賴，自欺欺人。全球已看清佢真面目，各方面對佢抵制已一觸即發，無可避免，中共倒台亦必然發生。

721811

幫手去吹水台 開/推機場post啦 屌你地老母 熱門一個都無 痴撚線

聯繫匯率=貨幣操縱
美國係莊，只要放下風話檢視香港個聯繫匯率，個個都匯錢走（情況同支那一樣）到時香港d外匯點頂得住

其實好反對有人開post叫人對曬美金
如果有一日個美債爆真係累撚死人

LM.

推 好有道理

可惜藍絲一定唔會睇

國際匯兌美元既系統係美國揸莊

Exactly, 香港的角色係籌碼/棋子/中間人
唔係金主/棋手/話事人
要知道自己的位置
唔好妹仔大過主人婆

高級金融人/大商家最識政治

做正經野啦 咪撚再推其他POST 全部人快撚D幫手去吹水台 開/推機場既行動post 屌你地老母 熱門一個都無 痴撚線

721 811

其實簡單啲講即係短視
淨係諗住搵快錢
覺得呢一刻搵到錢先係最重要
而唔撚諗吓以後重有冇得繼續搵
又唔理下一代長此下去會生活喺個點嘅地方
要把火真係燒撚到埋身先識醒
香港過去幾十年就係太多呢種冇遠見嘅人搞到今日咁慘
00後先啱啱成年冇耐就要面對咁殘酷嘅現實
真係多得呢班仆街唔少

Dllm
我讀IT 都明呢啲道理
香港仲有堆港豬阻撚住發展
晒鳩我時間

呢個就係攬炒巴所講我地要反思我地嘅國際定位

到左宜加唔抗爭，香港就已經冇活路，所謂攬炒應該只係為香港求活路既手段，中共唔跪，香港應該第一個沉

寫得幾好
俾人諗清楚清晰返個立場

好文幫推

讀過經濟一定會明同一早諗到
政策一定影響經濟金融等 融會貫通
藍絲係唔會明 佢地只會諗到單一方向

港獨之母 林鄭月娥 上晒神枱
唔怪得美國話送中法如果過咗就即刻取消美國關係法,取消獨立關稅區
又長知識了

如果林鄭係英國特務,她會是黑暗兵法之皇,但如果佢真心親中的,佢個 ON9 程度,我真係唔識形容。

好多
不過礙於利益 想繼續悶聲發財
不聞不問 沈醉眼前利

李先生都公開歸邊
只係市民睇唔明

時局至此
仲未認清嘅人 一子錯 滿盤落索

分析得簡單易明

太長啦。要cut短啲

拎篇野去藍絲GRP都應該幾正

有得簡 邊個想同佢炒
係冇得簡之下先會攬炒姐

清晰

係，睇你想慢慢俾人折磨死，定係即死
破釜沉舟係唯一策略

推 我咁蠢都覺得清晰易明

幫我問下幾時支爆

政、經左右輔承

文章有其可取之處 但亦可圈可點
未尚無道理

香港作為窗口
係中共興邦嘅門户
係如今中共嘅續命金庫

摘瓜作孽 自食其果

解釋得好清楚

True

所以話，真系攬炒我地應該一開始就咩都唔做，到時候d藍絲未到2020已經成副身家收皮，宜家最起碼都要救曬d手足先，攬炒都唔可以當手足系condom

屌 單手按撚錯左負評 正評推呀

make sense

From金融朋友，佢終於忍唔住屌柒黃屍暴徒

好希望係真

嘩 優汁文

好post

根本香港就係呢個世界上好重要
之前咁撚多踩港撚
香港人唔好妄自菲薄

推俾多啲ching睇，睇完好記得同家中藍絲解釋

lm

學到野

交易大堂都摺左年幾兩年啦啦...
上面得個office 同 showroom 咁嘅野...

Push 到今時今日仲有好多真港豬覺得條送中條例同自己無關 唔犯法唔比人捉上去就無事 但係根本上呢條條例係影響成個香港同每一個香港人 條例一過 外資撤已經不在話下 外國一出手打香港 香港經濟就冧 一冧會點 我諗大家都心知肚明
班港豬仲成日話我地搞事 但明明每一位手足都係搵條命去搏去救番香港 救番自己屋企 仲要收拾上一代留落嚟嘅狗屎 我真係覺得好唔抵 明明做緊好事又比人屌

真係句句打哂啲廢老藍絲面
藍絲：冇中國遊客，香港經濟玩完，零售業生意差哂
零售同旅遊業只佔不到10%，而且冇中國遊客仲會有外國遊客。況且，過去十幾年太過依賴中國根本就係錯，而家行返正軌仲好，加上中國遊客一定唔會冇哂，除非共產黨唔俾佢地黎。
相反，唔示威經濟就真係玩完，香港一直係靠中立揾食。中國8成外資靠香港流入，而外資揀香港嘅原因就係香港不同於大陸，但呢個政府就不斷令香港愈來愈似大陸，咁外國人點解唔直接係大陸投資，要經過香港？反正香港同大陸一樣。
總之，你唔洗擔心話咩唔聽中國話會俾上海深圳取代，事實上情況相反，聽中國話先會俾佢地取代，因為香港不再中立，外國人唔會再經香港做生意。
而香港嘅地位亦比大陸所講的重要得多，因為香港可以自由兌換美金，大陸先可以係香港換美金同外國貿易。至於點解香港可以自由兌換美金就係因為美國關係法，試諗下如果香港變得愈來愈似中國，美國仲肯唔肯同香港有關係法？所以，你話外國勢力入侵香港呢句嘢係唔合理，因為香港本來就係靠外國人嘅投資揾食，咁外國人有生意係香港點解唔可以發表意見？
如果你繼續撐呢個靠近大陸嘅香港政府，咁肯定嘅係香港再不中立，香港經濟命脈就此玩完。

香港人加油!

之前睇新聞沙中線短樁爆完一單又一單,真係睇新聞睇到R曬頭,物呢啲新聞唔係應該凈係係大陸先會發生嫁咩?點解香港會係咁發生?仲要係政府大基建喎?
解決方法竟然係降低安全要求定係物標準?仲R頭,咁搞法真係安全嫁?
而家睇返,都合理既,因為大陸不嬲都係咁做野嫁啦,唔係咩叫豆腐渣工程.出事咪百姓受曬囉,高官有錢佬都唔用既,有錢賺咪得囉,交到貨咪得囉.who cares?

到今時今日黑警點樣公安式執法,我諗應該都嚇親唔少真香港人
香港在不知不覺中急速大陸化緊.

幾實都講左幾次，唔明點解仲有人提

最有效果係機場

講得無錯, 中美貿易戰根本係神仙打交
香港只靠個所謂4大產業, 會死係遲早既事

推 令人易明

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

[上左Reddit Frontpage] 急需今晚荃灣白衫聚集打人圖/片

阿媽係女人既道理
不過值得share岀去
因為仲有唔少人思考緊阿媽係乜野

推！好文！

講的幾清晰

好文
但係P牌推唔郁

所以話只顧自己收成期班友真係好撚仆街
完全係食緊下一代嘅人血饅頭
害撚到真香港人生活得咁辛苦重有面走出嚟屌鬼
唔撚大大力屌柒返呢班仆街完全係對唔住自己
第時如果有仔女（當然大前提係成功移民）一定會向佢哋灌輸呢種觀念
因為根本就係呢種搵錢至上嘅心態害死香港

根本係必然發生 趁而家仲有得反抗唔反抗 到時真係陪中國人食草

光復香港
時代革命

好文 值得一推

唔係第一日上前就有人講架咩
大家一齊一二一二咁退
唔好心急唔好驚就得

中肯 推

合理 清晰易明

好文通常冷清

寫得好好
香港真係一個好細但好有影響力嘅地方
今次受全世界嘅注視
我地一定要拉住中國攬炒
然後盡力挽救自己嘅未來

因果由國 容港治己！

正解

其實係人都知

不過藍屍廢老話罷工一日，冇大陸人黎買野=整衰經濟

認真我唔識金融呢d
都明白大概既呢個道理
不過睇完呢篇就暸解得更深入

真係on9先會話示威者搞亂香港

城邦論

優質文
大大力推

。

政府宣傳😏😏😏

咩9都話共匪比優惠政策

沒有示威者擋住送中，香港已經收皮了！

其實有做過IPO同其他融資活動嘅業內人士都知道呢個真理，之前都有post 講過，仲要講左好耐。經濟上香港算係鄰國嘅春袋，每年一車一車嘅外資經香港流入去。

唔係呢個行業嘅人先會以為「沒有中國，香港甚麼都不是」

簡單易明，推

無腦紅底：香港現时的地位对中國并沒什么利用價值

我一早講 林鄭未必係on 9
佢可能係港獨之母🤣🤣🤣

好長，但居然睇晒

你問返佢,點解大陸人要落黎買野?
如果香港變到大陸咁樣,啲大陸人仲會唔會落黎買野?
啲示威者就係唔想香港變成大陸咁樣,所以先行出黎.

「寫左兩句」

交易所易俾人包加有後備電源

高質

既然係無腦既,咁點溝通?
你會同豬溝通咩?溝通到咩?
對呢啲人要無視佢,同有腦既溝通

好文！push

歷史不停地重複

留名學嘢

放係學術台少左人睇 大力推

呢兩句好長
But i like it

好文必推

聽朝啦,啲人搭車返工應該有時間煲下.
不過會煲既應該都明發生緊咩事.

同689 一幫

睇下誠哥既表態 再睇下呢篇文
就知道林鄭係搞亂香港既人

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

問題係老共個老坐唔明
香港本來就係特殊地位
之前不論中國定外國
都係拿香港嚟做中轉站
原本好好地 繼續落去大家都有so
點知個小學雞博士上位
不學無術 以為自己好勁
搞撚到宜家咁
所以話 讀書係幾咁重要

正

根本香港人團結就可以鍊撚住中共春袋
不過藍絲永遠唔會明

唔知呢篇野俾藍絲睇到有咩反應

香港就係因為有咁嘅價值先唔出解放軍
無咗香港，外資嘅新跳板就會係新加玻
我地香港啲IT狗仲痴晒線咩都放晒入新加玻
係時候醒下啦，我地周圍都係敵人，搵番盟軍國做朋友啦

黃屍廢青鳩嗡呃自己

除左影響喺個度返工既人之外⋯⋯其實冇咩影響
炸左交易所都運作到

其實一早知
所以運動越耐就越顯得班經濟論無力

清晰易明, 希望俾多D淺藍廢老睇到

希望多D人可以清楚整個局勢

send 比政治中立睇 即刻變黃

寫得好！

Arguments told many times, but your friend geh explanation very clear and easy to follow, and though long me carefully read the whole thing

Good post save name. Good job bro

全文除咗聯匯外，無異議，而且易入屋

求樓主解釋為何聯匯要美國批准

非常同意
由一開始有人聽完政府嗰套之後信哂，
喺度講 示威者搞亂香港經濟、搞衰香港經濟，
我個諗法就已經同你一致

我嘅角度，我一直都覺得，
中國唔係唔想搵其他城市取代香港嘅地位，
而係佢想，但一直都搵唔到任何一個城市取代得到，
由好耐之前，已經成日不停會流傳D消息，話乜乜城市追近、就黎超越香港，甚至話 已經超越咗，
到最近，8月頭話上海計劃全面取消關稅、早兩日宣布深圳做「先行示範區」，
其實都已經擺到明咁反映咗中國一早就想搵其他城市取代香港呢個位置，而點解佢想咗咁耐都做唔到？
最根本嘅原因，就係「一國兩制」入面嘅「兩制」，就算香港嘅經濟喺近呢十幾二十年都幾乎原地踏步，但香港嘅司法制度因為獨立於中國之外，所以先仍然保持到金融中心嘅地位
喺逃犯條例初初被提起時，外國已經講到明，可能會下降香港嘅信用評級，唔明點解仲會覺得冇問題

當香港GDP已經一直被中國其他城市追近，如果我哋連司法制度呢個最後嘅優勢都親手放棄嘅話，咁香港就真係玩完咖喇！

佔好重比例嘅藍絲其實連香港嘅錢係點搵都唔知 金融 貨幣 背後嘅嘢離佢地好遠 講呢啲佢地都未必明 呢班傻鳩搵返嚟嘅錢 就放係銀行 做下定期 買磚頭 醒多少少嘅買啲收息股 以為和平 就可以保住經濟 其實真係好pathetic 覺得外國勢力煽動我哋係我哋無知 但係到底香港嘅錢係咁純粹賺緊中國嘅 定還是有啲咩因素去做就到 佢地根本諗唔到 對於再深層次嘅問題 更加唔會諗 或者用返 中國發展緊 或者 我地應該愛國幫佢地呢啲過時論述 教育佢地可以話係無可能 因為佢地嘅水平就只係停留係金融/經濟bb 班 你要叫班真係讀過/做緊嘅人點用bb話教得明佢地

其實就係互相利用，兩邊都需要對方先有咁繁榮。中共好似唔鍾意有呢個春袋做弱點，想控制香港，但係就等於自己整爆個春袋黎消滅個弱點，之後一定係做公公服侍美帝。

就好似D藍絲唔明，話示威者俾美國利用，擺明就係互相利用啦，雙方都有利益點解唔做。

一早知不過長文係多人睇嘅，我都bookmark定不時之需尤其屋企。。

good read ... push

所以香港人真係唔好再睇死自己
至少唔好睇低自己過啲大陸哩

係班保蝗同攞住香港身分證既蝗
近十年一直搵開大陸蝗錢
所以先成日叫旅遊業唔得啦死啦
其實，做嚟做去都係塘水滾塘魚，對香港百害而無一利
d $199港澳三日兩夜團（係，就係話依家每日少左一大班既大陸團），根本就係成日搵香港人笨，一係就直頭搵香港人埋單（咩訓旅遊巴，無酒店等等，都係依d團！）
依家商場，店舖單一，嚟嚟去去都係果幾間
行業單一，點樣可以似以前多樣化？
周街都係藥店，但又係賣假貨，騙大陸人錢，有事又係香港人找數
跟住所有工程，三跑（唔知起嚟做咩，H形，1/2用緊，3跑唔用得，3用緊到時1/2一齊唔用得，重要隔離咁多機場，空中流量唔夠，晒錢送中）
再幾多大白象工程，起嚟無咩用（主要係方便運兵，同以後搞大灣區，不過今次後，睇怕都好難搞成）
起東大嶼人工島都係想進一步吸水，吸乾香港
大陸人成日話香港靠大陸，但我見係大陸靠香港多，洗錢，吸水（香港庫房），集資，無左香港，大陸死q左好耐
我大陸朋友早就講，大陸地方政府無水，樣樣都係指指個鼻，最後叫本地銀行幫手搞（朋友老豆係地方大官）
深圳發展，基本靠香港，佢係香港走私幾多設備同配件上去，唔係有鬼得做
大陸既鑽石，好多都係香港走私上去
所以老共今次咁搞香港，我地差唔多唔使攬炒
係老共自炒

唔𨶙係下，最近完全係中美貿易戰
若香港唔係有示威頂住送中，早就死左
你唔見早排一唔過到就升番一排？

若係以為因示威個市跌，果d好低級玩家

多囉，早年改警察（當年皇家警察）既曆史
張67暴動美化，去除
重有教科書⋯⋯⋯

留名

其實無乜

好多扮中立
連自己都呃埋

例如 咩譚X強 之類，吹撚到自己成日見到美國d 權貴...
寫野膚淺到...

其實由頭到尾 出黎抗爭的都係搏一鋪

唔介意真正攬炒的、想盡快賺夠錢走人既，咪支持送中，慢慢死囉

如果照文中咁分析，
其實真攬炒焦土係唔駛行出嚟？
等國際知道呢個政府唔中立，
而且無一股反對力量抗衡

淋病係好耐之前重大大聲講，香港要做好「中間人」角色
我唔記得當時佢係點講
但佢講既係，香港一直幫大陸做「走私，集資，洗錢，偷運，等等」既中間人角色
當時一聽到，我吊，做白手套你都自爆出嚟
叫人點搵食

所以我覺得係佢柒多，唔係超高級MI6

睇哂，個style同觀點，篇文根本係沈旭暉寫

藍絲，我係今次運動睇到係最自私既
中立，都係，成日最好唔好搞我返工

所以佢地點會醒

令人無奈既事實

照篇文咁講
金融友應該要俾錢示威者先合理wor

藍絲唔係咁諗
佢地依家話深圳可以取代香港
深圳GDP超過香港（成日攞依樣打飛機）

隨便取代

就係依家個妹仔以為自己係太后
所以搞到依家咁

好似警黑依樣
英治時，係警話比黑食幾多飯，先有幾多食
要記得邊個話事
點會好似以家咁平起平坐

所以今次李生最醒
個廣告兩邊睇都得
又可以有無限想像

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

口屌身體好成實已經走緊資你唔知咋下話

但班藍絲同中立
成日係塞鐵時吊班手足唔讀書
唔好阻佢地返工

你咁撚叻，你又寫返篇呀仆街

太長，班藍絲唔會明

推啊

612 721 811 825

說到這裡,不要說什麼示威者被利用了,沒有示威者擋住送中,香港已經收皮了,同埋,要知道香港從來也是靠比人利用而發達的。

中肯

講到尾 中共一早放棄左心臟
放棄左經濟 如果唔係點解仲未跪底
只要放低一大堆condom
加五大訴求 其他好簡單

唔行出嚟係慢慢放血死
行出嚟係兩種後果-即死同唔使死

我有個問題想問，如果香港對中國咁重要，點解中國而家要收香港皮？佢而家將香港送中，對自己有咩好處？

大佬

有point, post 埋上fb比林鄭睇下啦
香港搞到今日咁，好大原因在於佢個班子太廢，
只識自己cap水，吃相太難看。

高質文

無論我地贏定輸都好

我地都係贏

沒有香港中國什麼都不是

7.21
8.11
8.25

示威者要撐落去

仆街黑警死全家

佢都幾撚on9

雖然係股票撚常識，btw

Well said 推

諗住抄班貪官家幫貿戰吸水，又誤以為香港人肯受，順便加強對香港管治，可能小學雞治國冇諗到咁遠，或者明知香港重要但打算偷雞，權又要香港白手套又要
點知香港人反得咁激烈仲惹埋外國關注，咪即刻叫停

最緊要係拉埋令以為自己走得甩果堆共匪一齊共享中國人榮譽

計唔計到要塞幾日機場先夠做

二三排掛住走，頂住前排，前排會走唔到。
所以一二一二，要一起走。

唔同你兌

完全讚同

高質分析 推一推
可惜班3毛同藍絲冇腦睇唔明

北京寧願焦土都唔會比香港有反對中共既苗頭

啱

呢個當然。 其更提到立會選舉， 我都好擔心會收皮...

總之香港人就一定唔係共產黨人， 唔可以矮化自己， 要有腰骨保護自己獨特性！

好文

完全同意

樓主 下次帶返轉自邊到出處好d

因為我係出邊都開左一樣既post

好撚長, but觀點good👍

講得唔錯

其實呢條不歸路 自689上場已經開始左 只係到柒婆點著個藥引 先大爆炸

希望唔係打飛機文

佢地嘅智商睇唔明

其實大家都明，不過由金融才俊講出嚟係唔同啲

推！

有道理

真係要推爆你呀

金融佬表示同意

金融佬嘅分析比左膠好一萬倍

有啲離題，不過我想問樓主對撳錢嘅睇法， 撳錢係咪政府嘅春袋

真係一起身無哂啲機場post架喎

說出事實！說出重點！
無示威者！香港收皮了
仲話割蓆，仲話和平！
818維園，823人鏈，夠和平哇！
尋晚發生咩事？班狗越來越癲！
和平有撚用！

天佑香港，天佑香港人

..

有冇得簡化再做文宣？
要比班中立撚同淺藍睇
慢慢改變佢地想法

Push push
9/1 入機場

記唔記得5月時伊朗隻船單嘢
果時林鄭已經幫香港落注

推爆香港春袋

說得好

分析獨道

提一下,旅遊零售,佔經濟百分比不高,但吸納就業人口很高。
如果搞到多人失業(已經有趨勢開始)或就業不足,大家要諗諗點樣將計就計。

心理建構，需要知道我地香港有咩牌面

樓主行文暢順， 幾百字總結得唔錯！

賭緊中共覺得要平亂，維護政權穩定重要d，
定利用香港搵錢重要d。

講得好好

推，香港亂係遲早會嚟

大陸好多地方過多幾年一定超越香港

我地就係時代漩渦之中

做緊金融，冇聽身邊人講過

結論：香港人要靠自己爭取其他人支持

有幾多老野仲覺得中國係最好最強

中立就中立啦 中立性乜撚嘢

沒有香港 , 支那屎都冇得食

師兄歸納得好好
好文共賞 推比多d人睇

我覺得佢想維穩政權多過要錢

下次可以短d，between推

所以話香港同中國都冇咁易切割
香港個優勢就係夾喺中間

堅持, 外國都要見到有贏面先會押注/加注係抗爭者身上

p牌仔幫推

再唔比你港元掛鈎美金

點可以唔俾？留名學野

多謝巴打整理。。。
//同一眾朋友戲言,如果林鄭係英國特務,她會是黑暗兵法之皇,但如果佢真心親中的,佢個 ON9 程度,我真係唔識形容。//
我投On9一票

tui

講得幾好，大致都認同

港交所呢？港交所係邊架

換錢啦仲睇

佢唔要錢上面13億人食樹皮 一定分裂

同一眾朋友戲言，如果林鄭係英國特務，她會是黑暗兵法之皇，但如果佢真心親中的，佢個 ON9 程度，我真係唔識形容。

文筆唔算好，論點卻十分清晰！

習習好柒

以前都成日同人傾呢堆連鎖效應，更多人知道就最好

道理大家都明 係唔知要捱到幾時習總先肯跪低

當年大踴躍都死唔少人啦
佢一樣唔在意
佢最緊要政權

excatly

呢位巴打 分享既野值得比班 無留意經濟既朋友睇下 顯淺易明
尤其班老豆老母 成日以為香港靠中國

好文！

Pish

幾中 point

721 811
分析得好好，支持多d人睇到

support唔可以話100%正確不過覺得好make sense了

其實只係短視同長視嘅分別，短視嘅人只會著重目前嘅利益，而香港而家就係充滿一堆短視嘅人，唔用腦，只係覺得而家賺到錢你唔好阻住我

推爆，心水清d都明

輸左呢場仗
就係輸左成個香港

無知一問 聯匯唔係金管局話事咩 美國停到？

寫得好

講左我想講既野
可惜會聽既會聽 唔聽既依然唔會聽

分析得幾好

篇文幾唔錯推依篇

推 分析得好

強推留名

香港亂是必然的,不要再渴望回到以前歌舞昇平,香港已經進入了這個動盪時代中,隨著歷史的巨輪而飄向未知命運中....

佢意思係抗爭只會令國際唔制裁中央
如果想中共死就要將香港中？

佢意思係抗爭只會令國際唔制裁中央
如果想中共死就要將香港送中？

其實香港大多數有資產在手既人都明
身邊好多朋友都將身家轉晒美金了

道理人人都明 不過枱底大家都想lam到盡
至於政府既做法 真係唔知佢想點

well said 推一下

所以講經濟影響一定唔可以剩係睇旅遊同零售

呢兩大自由行行業佔GDP唔過10%，但有咩經濟上落TVB就一定報佢地

香港真正嘅根基係金融 專業服務 同轉口貿易

Too Long But Read

中哂

但題外話 有個問題 係咪代表香港無可能獨立因為點都係要做中國嘅中轉站 唔係嘅話香港死硬因為再無左佢嘅特質 全世界都無利益賺到而唔再需要香港？

跟合同應該歸台灣
既然大家都唔跟, 咁點解唔歸美

睇返咁多中資國企喺香港上市就知咩事，有啲仲只喺香港上

高質可以作參考

好多撚樣做金融都係無良知架
平時做野見唔少

只能說裝睡的港豬叫不醒

會唔會係方卓如？

簡單易明，但有幾多人有心機睇

要睇，論點清晰

輸左今次個運動，就算經濟唔死，香港人都一定被清算到收皮

唔係點洗腦呀

香港本來就係銀河英雄傳說既費沙自治區
做哂兩邊生意

直接跟獨裁政權姓 完全無好處

d points 唔係新, 但講得咁有條理嘅人的確唔多

比d back up 大家

【逃犯條例】穆迪：示威手段若被削弱 或損害香港國際評級

應該係外國會睇左抗爭結果先再決定
因為抗爭成功就代表香港仍然保持中立
抗爭失敗外國就會撤資再行動升級

推！！

一日機場一日ifc

係國際環境上，好不幸我地只係condom,輸咗我地變成戰俘,人地只不過撤資離開。若將國際利益拉落呢個戰場上，佢哋自保就要逼住出手

唸番二戰，美國參戰係因為佢同歐洲多國有利益關係，一但納粹德國統治歐洲，自己會損失慘重

我地力量唔大，但天時地利令我地仲有一線機會

推，只係諗唔明點解大陸想港送中

佢地只會睇到 美國派人借香港搞亂中國 因為中國強大佢地淆底咋

正常人都知香港可以咁風光係因為佢既獨特性
港共政府咁多年黎將呢種獨特性去除同蝗國同化就係毀滅緊香港

高汁

多得賣港政府同班太監囉
支共想同化香港都要裡應外合先得嫁

根本就係有班仆街會中共想收返香港搵大錢 盡力配合賣港
搵夠就走去外國嘆世界

所以要留佢地係香港共享大灣區榮耀

知識+1, 推

好文留名

全民㩒美金

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

文長但係好有point

812

呢樣需要文宣

推比更多人睇到

ㄧ我要攬炒

全地球就全地球啦，咩撚野全宇宙？
全宇宙最少成幾千萬億粒行星，地球係邊位呀？

終於有篇神文可以比我借用黎大大巴拍撚晒落啲撚屌親戚塊面到

不能認同更多...
總係覺得ON9中共同林鄭自己打自己春袋

入機場入機場入機場入機場

入機場入機場入機場入機場

香港自治

另一方面，香港咁做又等同與中國反枱
同中國反左枱，亦等於不中立。

所以香港政府和中國政府真係on9

第一on9係搞高鐵，因為要一地兩檢，已經挑起政治敏感角力。晨早就應該整北環線（錦上路至落馬洲線），透過北環線來加強深港聯繫。嫌唔夠方便，咪加密班次。港府決定整高鐵，放棄北環線，完全不智。

第二on9係粤港澳大灣區計劃，其實逃犯條例修訂，正正就是在計劃中的區際司法合作部分。

送中條例一出 外國竟然會出聲
美國甚至推人權法黎阻嚇建制派
就知呢條條例幾撚大鑊
或許我地示威者唔會諗到呢個層面
只會想保住自由同守住香港
但係示威者嘅行動的確係救緊香港
有包袱出唔到去嘅人
麻煩share呢篇野
你地要為生活為家人
出唔到去冇人會怪你地
但係請你地明白
你地支持示威者唔係因為同情
唔係因為要反政府
而係示威者一輸,你地嘅包袱亦會受到連累
出去嘅示威者將失去前途,身體
你地亦將會失去經濟能力
請從經濟角度將一d中立同淺藍拉過黎

如果用返樓主思路

其實香港咁做反送中，又等同與中國反枱。
香港同中國反左枱，亦等於不中立。
中立就係要同西方和中共保持中立友好關係。

其實香港政府和中國政府真係on9
兩件傻事

第一on9係搞高鐵，因為要一地兩檢，已經挑起政治敏感角力。晨早就應該整北環線（錦上路至落馬洲線），透過北環線來加強深港聯繫。嫌唔夠方便，咪加密班次。港府決定整高鐵，放棄北環線，完全不智。

第二on9係粤港澳大灣區計劃，其實今次逃犯條例修訂，正正就是在計劃中的區際司法合作部分。

得班on9會以為 中國好，香港先會好

高質文章

好文幫推.
我覺得這是遲早會來的事情,可惜是遲來了的運動, 如果早十年, 香港的bargaining power更大.
調轉頭睇, 如果遲十年嚟到, 可能香港人只能夠舉手投降.

要俾人睇

因果由國，容港治己

旅遊同零售養左好多無乜學歷同特別技能人士，普遍都唔會太過有錢但佢地同時都對消費市場購買力都好強（sales 先要成身名牌裝身）

佢地失業起上黎，會有連鎖反應，供唔到樓，無錢/意慾消費，經濟放援

why not?
trial and error
而家都係摸象過河
遊行集會撳錢罷買人鏈
逼商場之嘛,犯法?
nothing lose

兄弟爬山，各有各做
唔得就再搵下個方法，最怕你唔試
光復香港，時代革命

這位金融圈的朋友應看看過去的貨幣戰爭史，任何挑戰美元地位的國家，都難免慘淡收場。但凡是要在世界舞台上有一席位的，亦都必然會挑戰到美元地位。中國的掘起亦必然面對這個的挑戰…

西方國家極度資本主義，以追求利益為先，難道有人會相信他們介入香港，是為了甚麽公義人權的嗎？時至今日，他們自己的人民，仍為這些爭取不休。他們只是想賺盡中國人的錢，但又怕資金受到監管，所以香港這個資金自由出入的地方，又被大陸優待的地方，就成了他們繼續奶血的場所。修改引渡修例，除了令他們除了擔心自己在港那龐大的間諜組織安全外，還擔心停泊在港的資金，隨時會被凍結。於是從年初他們就四方八面不停的抹黑條例，迫使最終版本只牽涉7年刑事才被移交。

那料，香港反對派因長期的仇恨，鼓動了大批連條例亦未讀過的市民上街，面對如此巨大的群眾，那些在港的反共反中國的群眾，不剩機總動員製造動亂，相信沒有人會相信吧。再加上中美貿易戰，美國表面是為那每年區區5000億美元的貿易逆差為由，底部是想中國放棄這令他們恐懼的國企。難得香港能搞出一個死局，不加以利用亦難以令人相信。樣樣自由的香港，就成為他們要脅內地的棋子了。

看著那5大訴求一步一步的綑綁在一起，在加上甚麽沒大台可以對話，甚麽決一不可，這正是結出死局的策劃。明智的人都知道，香港需要一班能令中國放心的班底，才是維持香港現況的最有效策略。現今香港不是沒有普選的條件，而是反共反中國的人太多，萬一這些人管治了香港，必定對兩地都會是一場災難。所以只有令這些反共反中國勢力，不再以香港為基地，那香港才能再次起飛！

連登仔應想想，西方那些體制已千瘡百孔了，為何還要苦苦追求跟上那架破敗的列車。我不是説中國那集權的體制比西方的好，他亦有很大的風險。我只是想説，在你們提出想推倒重來時，請先拿出具體可行的藍圖去展示給世人看，而不是透過拳頭威武，口中只有念念有詞，就想拿回香港的管治權，那樣真的愚不可及了！祝你們好運吧！

Pish agreed

pish

香港點先為知贏？照佢咁講只要撤左條例同搞掂返警察問題已經係完，獨立反而對國際無好處

從來現實大家都在講利益 而已。

得罪講句，供樓人士當中，嚟自金融，專業，會計等界別嘅中產人士一定比旅遊同零售多

如果呢班月薪6位數嘅中產都失業，就真係動搖緊香港經歷嘅根基

８２８ 反送中#METOO 集會 港女出黎啦！

好文共賞

高質post

班愛國傻西都係為錢，但就唔知自己其實同錢作對緊。

咁不如大家實事求是
睇下香港攬炒之後，大陸會變成點？

無知一問，有冇咩原因係令外資要經香港入中國，而唔直接入中國？
到底係成本/風險上有咩分別？
利申 分享左篇野比淺藍屋企人，佢地問左呢2個問題

學野

兩舊屎都臭，揀舊無咁臭嘅理所當然吧。而且，現在已踏出第一步，要退回嘅成本太大。再者，而家同人講乜藍圖都係廢，只要五大訴求達成，可參選嘅各陣營制訂不同藍圖，俾人一人一票揀，就係咁簡單。

同我睇撚曬佢

記者請重拾利君雅氣勢插追問10項注意 825警察用槍指你哋

一錯再錯，還是回頭是岸就各自取捨吧。如果你能確保一人一票選出來的，肯定不會拿香港作為反共的基地，那你説出你的方法吧。我不想看到將來選了這樣的人，拿著我們上幾代累積的幾千億美元家產，作為脅逼中國的手段。到時港元必大幅貶值，你父母辛苦累積的錢財，亦可能會一夜化為烏有…去看看委內瑞拉及比利時，貨幣貶值的可怕吧

啲藍絲覺得我哋全部都係俾美國佬利用 仲話咩你以為美國比你哋做美國人咩 會管你地咩之類嘅説話 我心諗根本成套邏輯思維都錯曬 有時真係都唔知點同佢哋解釋好

睇得明又點，重點係要諗方法去處理個問題
政府無視，無視，繼續無視。最後既結果係內鬥瓦解

三毛食撚屎啦
知你好驚啦

我聽聞連登如何如何能反映年青人的心法，怎料大部分是這種患上妄想症的人；

大家一定要明白尼個道理！寫得好好

書面同口語之間
唔知點解我搵唔到違和感

清晰易明，學到野
正!

就連京官都有人明白呢個道理
我記得之前有京官用紫砂茶壺做比喻，香港個制度係佢層茶垢，你洗走佢，就係將佢最值錢果個部份洗走，同普通茶壺無分別

如果你無被利用又跑上街頭，那你就更愚不可及…

正是被那些整天擔憂甚麽一國兩制將完的人搞事，他們可能正自我實現玩完個政制

最基本係國內法律未能完全保障商家
國家黨大於法嘅情況下，無可能預知自己幾時抄家
重點，國內未做到一次過將大量現金匯款到其他地方。

小弟做開trading ,眼見其實內地廠商都係用香港銀行做匯款，收錢。做生意嘅人自然會明個重要性。

太長
TLDR

91 衝機場

可以咁講，不過冇晒自由民主，生活質素同蝗蟲一樣

你先身先士卒，衝入牢獄，才叫人去衝吧

你少了那塊自由？雙普選你又得了那現在沒有的自由民主？真正得益的是搞政治的那班吧，你是其中的嗎？

留名支付！

留名支持

如果先平衡返立法會勢力又如何？

好少會咁認真睇曬咁大篇野

利申：金融白痴

冇錯，香港始終係一直游走於灰色中間地帶而有今日嘅成就。法治係保持呢份中立不變色嘅重要基石。但係某些國家同人有小小錢就開始大唱恩主論，無知民眾咁樣諗唔緊要，洗腦洗埋自己果份就真係蠢到出汁。

幾有道理 極度認同

幾好, 但可以點簡化做文宣?

Good

笑死，那種文章都能拿來做文宣，連登不會都是你這種人吧！？你不如先説説你認同文中的那些道理

你要的是煽動到情緒的文章吧

平衡了會有那種不同的改變？而你又想改變些甚麽？

分析得好

好長 但講得非常好

其實唇齒相依嘅 萬一中國搵到替代品
唔再需要香港做中轉站(雖然極低可能性)
咁外資一樣唔會擺啲錢係香港嘅
但好明顯中共唔想個春袋畀人摙住先想加強對香港嘅管制
點知弄巧成拙
相反香港真係唔驚你咩深圳上海
講到尾你一日唔係行普通法
冇好似香港咁穩健嘅金融體制 小政府大市場
香港根本唔需要擔心被取締
當然 前提係我地頂得住林鄭條送中 或者未來嘅23條

P牌+書面語

[url]
[/url]

之前我都寫咗一篇類似sosad

奀理一堆，無中國這個市場，外資在你香港幹甚麽春。香港被你們焦土了，外資為了賺錢，仍會另謀其它渠道入中國，更甚的是本港的企業，亦可能直接移入內地，留底這片焦土你們自己爭個飽。

明眼人都知，那些甚麽移交條例，甚麽23條，只是針對反共反中國勢力的，大家這種平民百姓，有何價值比內地搞你，除非你是打算參與反共勢力的那班，那你去衝去牢獄，亦算是有些意義，否則是死蠢一名

歪理

多謝更正。語帶相關？

梁振英當年夾硬dq完議員，立法會民主派無咗否決權. 如果本身立法會已經可以處理條例， 理應就會搞到咁大.

理應唔會搞到咁大

我因為這段時間聽好多人話連登可以明白多啲年青人既心聲，先至跑上來睇下。平時一寫起嘢上黎，就不自覺書面語了，唔駛諗得太多

點解愚不可及？

啱啊！且戰且退

當然梁振英可以無必要去到咁絶，但你反對吧卻死蠢有位俾人DQ，又怪得邊個

好高汁
必須share!!!!

被利用還有利益所得在後頭，起碼知自己做乜，值唔值得是自己衡量既事。而抱住甚麽追求自由民主作口號，連具體民選後如何令香港更好的法子都沒有，就盲目前衝，那不是死蠢是甚麽！？睇得進擊的巨人多，燒壞腦吧

是

中國呢個市場唔會冇咗，除非一夜間所有人唔見哂，至於反共係隨佢講，一陣睇中咗你住撻地要發展咪強拆囉，你反抗就全部都係顛覆國家政權，賠償都慳返

民選後如何變得更好就嗰陣先諗，但就一定好過獨裁政權

之前長毛宣誓都有叫下口號之類架，邊有夾硬司法覆核dq議員. 同埋之後第二次宣誓都有效啦，依家講緊一次過dq 6個，果度中間係幾多選民，好難無民憤架喎

你FF得太多了，中共搶你香港那些資源，能足夠抵得上，破壞了香港這個能令外資安心進入來地投資的地方，這個內地國際融資的地方，這個對台灣作示範作用的地方，這個作人仔國際化的地方…

香港好是中國最大的得益，香港差是那些與香港競爭地區的機遇，搞亂香港是阻礙人仔國際化的進程…

想想這些利益關係，就會讀懂很多的説話了…

只能夠話香港嘅發圍真係好好彩
希望唔會有咁耐風流就有咁耐折墮

投機作風唔啱我，玩期貨就留比那位金融人士吧

示威者根本唔care因為呢次抗爭而得到利益既其他人，正如我舉既例子，23條送 中等等條例的確係會搞到平民

睇唔明?有民選政府一定好過獨裁政府呀
重講咩投機

那他們將暴力文化帶入議會，就預了被粗暴對待。更何況未見法庭還他們些甚麽公道

喺一個有認受性既議會係唔會咁預架，咁就正正反映咗立會根本冇認受性

👍🏽

簡單易明 !

你既説話本身不一定是對的，當一間企業面對倒閉之時，集權有時更有效的。當中國是一個大陸國時，需要管理20多國隣國，再加上內部50多國民族，我不敢説民主政制一定比現在的好。

而香港政制現況，基本上與回歸前變化不大，那能説得上是獨裁政府。而現在還有一大堆反共反中國在港，你們要即時甚麽民選，一但選了個反共的當特首，你想想情況會如何？只會亂作一團，到時還有空間搞甚麽更好的嗎！？

所以未見更好的藍圖，而去推倒重來，不是賭博投機嗎

哈哈哈
搵到未？點解上海唔得？點解？？唔通中國有另外一個地方唔係支那人管理？？？

那應西方國家那套很有認受性吧，但受益的還是一小部分精英人士。你看看那些貧富懸殊，你看看美國人6成的稅收都在還美聯儲的息…我想你是想有個政制令你成為精英的一班吧

你咁係自相矛盾，就算有所謂更好藍圖，都不一定是對的，所以你問人拎藍圖根本就係冇意義

你話中國咁多民族，正正反映咗唔應該由一個國家去管理，你講得好啱，事實上係中共用極權強迫佢哋承認係一個國家，根本就唔應該咁做

你覺得香港變化不大係因為咁多任特首都唔敢揭穿一國兩制既底牌，其實就係好黎好去，隻眼開隻眼閉，係林鄭玩串個Party ，話俾我哋知一國兩制其實只係粉飾太平，其本質都係用極權管治，異見者就警察處理

錯了，比利極權管治下既平民，民主國家既平民的確係民主制度下既受益者

對，只有香港未變焦土前，中共都想你香港繼續好的。但你們這樣搞，正是令香港失去這角色，到時自有其它的替代品

中共不斷收緊香港既政策，正正就係最焦土嗰個，好似你講得咁易「自有其他代替品」，知唔知一國兩制係要由外國認證?唔係大陸話係就係?你諗住搵邊個城市出黎行普通法?

那你説説你那方面，在一國兩制底牌下的獨裁所迫害？異見人士又如何不在香港法律下被處理？

咪當國際洗黑錢走私中心流？
香港開埠以來就是鴉片二戰嗰時走私軍火到今日就奶粉

你睇唔明？

外資決定香港既重要性，唔係所謂中資

香港係地緣政治既產物，普通法全亞洲僅有，外資唔會輕易放棄，因為無代替方案，中國更加清楚，所以今時今日都唔敢出解放軍係鐵一般驗證

假若外資決定放棄香港個一日，就係全球杯葛中國既開始，戰爭邊緣，係中國對付全世界，就憑今日中國國力遠遠不及當年蘇聯，香港人應該覺得慶幸，有生之年可以睇住支那再次食屎

中共如何收緊香港的政策？中共這些日子只想搞融洽吧了。香港既有的獨特性，亦是他們的利益所在，但你們搞那些成邦論，搞甚麽港獨，他們是冒不起這個險的

香港政府只需對中央負責，對港人零責任，100萬人民意不需理會，武力升級才礙於面子問題暫緩條例，執法機關不受法律管制，源於選擇性執法，警權過大，政府官員做錯事不用負責，只檢控反政府示威者，行政立法司法崩潰，法庭淪為政府對異見份子既斷頭台

那又點會唔明這道理。那你覺得民選個反共的，會令外資更放心透過香港進入內地？我相信那時可能會雞飛狗走的局多吧

這些日子?23條，國歌法，辱警罪，白色恐怖，普教中，國教， 篡改歷史書，洗頭艇，831落閘，利益輸送。新舊一齊數你知，中共而家就係玩過界先喺69爆出黎，外國喜獲把柄，完全係大陸玩火自焚既後果

咁你有咩解決方案，打段字幾百萬人唔會降左温

本身好好哋香港人只係想返工搵食，冇咗切身威脅邊個得閒同你反共?

沒辦法，維尼小學程度邊諗到咁多

support!!!!

但香港個定位始終有問題
唔發展其他野最終必然衰亡

好小咁長睇晒

都叫你睇多幾次啦
要求係香港政府中立啊
閱讀理解能力究竟可以有幾差？

我懶得為那百萬人降溫，他們錯於走出了第一步，之後搞到個場面七國咁亂。要癲就由佢地繼續癲吧，你想陪癲亦是你的選擇。香港化為焦土，我自有自己能適應的方法

SUPER SUPER WELL SAID
值得睇

FROM 金融友 FB
為什麼中國崛起這麼不受待見？因為中國的崛起是以犧牲本國民眾的基本人權為代價的。中國越是強大，就越是沒有人權。強大與你何干？

為什麼中國人不像香港那樣鬧事呢？是因為中共 「用經濟利益換取政治權利」的做法非常奏效。一方面經濟高速發展，老百姓有錢了、生活水準提高也就不說壞話了；另一方面高壓恐嚇，誰不害怕請喝茶呢——可以説是「胡蘿蔔+大棒」的結果。而香港之所以要閙，是因為香港人的經濟利益原本就不是中共給的，如果再把政治權利丟了，香港人當然不願意。

後來中共把經濟利益換取政治權利這套手法用在了「一帶一路」上，簡而言之就是輸出了一種蔑視人權的經濟發展方式，這給國際經濟政治生態帶來了巨大的威脅。原本是美國人拍胸脯把中國拉進朋友圈的，但是中國這套玩法完全是毀圈子的做法，於是美國人坐不住了，不同道者不同謀，把中國踢出朋友圈。

接下去的一個要命的問題，很顯然，美國人不惜自廢武功也要把中國的經濟打垮，中國經濟下行，一大堆社會問題就會出來。也就是說中共給予的經濟利益 *不足以* 換取民眾的政治權利的時候，怎麼辦？現在香港就是一個非常好的觀察窗口。

經濟利益與政治權利這兩者此消彼長的過程中會在某個時期達到一個動態平衡的狀態，我們做投資的人習慣把它稱之為「邊際」（Margin）。中共自己測算的邊際值是GDP增長6%左右（這幾年每年都在調降），也就是花多少錢可以維持穩定，跌破這個邊際值就會出很多事情。為了不出事，就要增加內部壓力以抵抗邊際收縮的風險，而增加的力量又需要有新的利益交換——不用懷疑，他們一定會犧牲群眾的利益，而犧牲掉的群眾利益又需要有新的力量來維穩……無解！

所以我説中國這種強壓之下最終一定是魚死網破，出什麼事都別奇怪，都在意料之中。

香港係唔需要靠中國，中國先要靠香港
係真
但香港一直都俾中國收緊緊，2047就收哂
到時香港都冇哂金融中心地位，都要正視
但講緊係今次運動，似乎會加快收緊，到時運動一輸，香港冇左國際地位
咩都死，股市仲可以點睇後向

請認清事實
要攬抄只要乜都唔做繼續向中國靠攏
一取消香港關係法就正式玩完
如果無示威者阻止送中已經收咗皮
唔好話無犯罪無犯法唔驚 正常人都知政策法例影響營商環境 淨係外資撤都收得皮

好文要share

你這樣説不覺搞笑嗎？一條7年刑期，要兩地都犯法，又要過由外籍主導的法院，才有可能被移交，那些外資會怕這些就撤資！？美會因此就取消那個甚麽關係法！？暴力示威者被那5大訴求綑綁，糾纏不休，而香港對中國是重要的，他們想迫使內耗，以圖更大的利益。你不會相信那班暴力示威者正在做偉大的人類使命吧！？

琴日啲狗一腳踼落去嘅呢個叔叔
其實係一個基督教嘅傳道人

去片:

又一發自患妄想症的人所寫，又真難得香港會有舞台給他表演

香港基本法寫明有普選，香港人要求政府履行憲法責任都有錯? 學篇文章講送中過咗之後中國法律適用於全香港，到時外資秒速走哂就唔慌唔亂

你憑咩叫外國信你共產黨?侵搞貿易戰都係因為你哋謊話連篇信唔過先揸正黎做。如果林鄭係識政治，5大訴求中撤回，獨立委員會，普選呢3樣係做到兼合法合情合理，點解唔承諾咗先?

依啲文都有人贊
都係個句 有冇data

我成間金融公司都黃絲只不過唔會支持罷工(但都無追究, 8/5果日成個部門得兩個經理返左)
金融都有好多範既
唔知你D親戚係邊範啦..

利申:普通文職冗員

對住呢啲毛毛唔洗晒氣

你咁信得過大陸制度？屈你話你叫雞就係㗎啦喎

真暈，如果真是那樣合情合理既事，又那會那樣難應承。自己動腦想想吧～

只論經濟，發展中國家嘅政府獨裁集權確係有利高速發展，但香港問題係貧富不均，政府因政制問題永遠只傾斜大商家，就算香港經濟幾好都只益晒班地主商家，呢一點仲衰過中國，中共獨大佢想點分配都得，唔會被商人控制晒，港英年代冇上流問題，係97後出現，政府一直都唔調節，咪搞到一大班人反你

那是資本主義的問題，你想貧富均衡些，就應追求共產主義去吧

好勁

大把香港人覺得個登報無明撐中央好有良知
身邊都有幾個

咪膠啦，只係想講香港嘅情況唔同中國呢啲發展中國家，香港問題係因為官商勾結惡化累積而成

那不如你話我知那個國家官與商沒有勾結吧？你不會相信改成西方那套制度，就能解決這些問題？真正解決方法是搞階級革命吧。到時真要看看西方那些國家會唔會同你死過

深入淺出

五毛思維, BLOCK左佢啦

唔知呢篇文可唔可以輸出畀大陸睇呢
雖然多數無用 但當中嘅邏輯同理據都好強力

隨便block吧，見到你呢種連登友，只懂唯唯諾諾，連一條毛的道理亦沒有，真替那些説連登如何如何有質素的人羞家。希望你不是去遊行的一員就好

我就想知冇咗香港呢個夾係大陸同國際中間嘅普通法地區 外資可以係邊到搵到佢地信得過嘅中轉站係中國投資
香港再衰都仲有以前英國佬留低嘅一套法治制度
就算畀你地班大陸人搞到咁撚柒
都比大陸嘅所謂「有法必依」嚟得好

至於閣下後面嗰段 既然你認為你自己係明眼人 我都無謂同你拗大陸幾多平民百姓畀人搞完連權都維唔到

下，現在有人在搞甚麽中國法例在香港實施嗎？我只見一班暴徒在搞甚麽焦土，那是誰在破壞這個法治制度。你真的怪論得嚇人

睇左兩次

Nope。有時間可以上YouTube了解一下銀行既運作模式

親，不如俾啲有建設性嘅建議啦！點解你懷疑大家揀嘅特首有問題/會反中國就得 大家懷疑送中法有問題就唔得呢？
點解破壞法治制度嘅唔可以係警察？又憑咩只怪示威嘅人呢？
唔明點解到咗今時今日都仲要覺得香港發展到國際金融中心一定要歸功俾中國日日跑出來領功真係好似小學雞

你説話本身不一定是對的，當一間企業面對腐敗之時，改革有時更有效的。當地緣政治被民族大一統意識綑綁時、當中原大地綁架西夷南越時、當滿人漢人同化異邦異族異語，我不敢説集權政制好。

而香港政制現況，運作上與回歸前變化相當大，説得上是傀儡政府。現在立法會議席裡頭一群輸送利益的小人，民生議題 卻沒有廣泛的民選代表，小圈子中選了個以中共馬首是瞻的一意孤行的特首，你想想現在情況如何？現在就是亂作一團的果報，摘瓜者急摘瓜。反撲之時，破而後立，你怎麼就說到時沒有空間搞甚麽更好的呢！？

藍圖，從來都是危中見機，危機 危機，一步一面貌。

其實大家唔需要同啲三四五毛討論，佢地能夠上到連登已經好好彩。
再講，我只係希望呢段文章能夠比更多人知道，香港發生咩事，推推就好。

致所有唔明白既人，一句：如果你願意去深入了解「香港」，並擁有相熟既會計/法律/商界既人脈朋友，基本上一早就清楚了解文章所講既所有內容。

那應中共玩的那套很有認受性吧，但受益的還是一小部分權貴人士。你看看那些貧富懸殊，你看看國家在拼力壓抑房貸車貸金融市場崩盤、收緊資金流出 肥上瘦下、政經層面方方面面都是骷髏洞，我想 你是想在現有政制裡蜉蝣共生的一班吧

依家係非常多人唔信內地套司法制度並且唔信特首可以把好關，所以直情唔想有依條條例. 咁立法會本身正正常常ban左佢就得，偏偏梁振英又dq左6個議員搞到唔夠票， 依家既立法會代表性不足所以咪搞成咁.

因 果 倒轉了

手伸太長 瓜摘過急
正是林鄭傀儡這樣一意孤行 引得萬民憤起
火燒波及船上員 澆水難救

替代品麼 難說難說

咁討論下都好，人地話有心嚟見識下都有啲待客之道

融洽二字 可妙了

在灰漿麵團上，滲一滴黑墨，不礙，
再滲一滴，染了幾度，
再滴，再滴⋯⋯

墨說：「這是融洽的過程」

由灰入黑，染淍 不如說是 倒退

就怪急了點
霸道了
既有的獨特性 就沒了

這那能怪麵團啊？

先生概念模糊了

香港作用之於中西方 好比亂世裡的鏢局
有信 方有買賣
中立 方能立於不敗

地方蠻徒想著買通鏢局
暗手明手年年伸進鏢局去
這不 搗了大局

這局面下
買賣不做了 順的就是雞飛狗走的意
西人就是想撤離 就在撤離的路上
不和你地方蠻權玩

鏢局未能毫髮無損獨善其身
但論亂世立身尚可自有出路

反觀地方蠻權 正值風雨飄搖

妙語連珠

本末倒置, 反共與否從來不取決於被選出來的人，而係在於共產黨其本身。外國勢力若然只為圖利而惡意中傷共產黨，要有幾強大嘅力量先可以煽動民意大多數？
要贏民心，從來唔取決於民，而係當權者嘅德政。
若然中共從來都惠民利民，捍衛法治，人權，公義，又會有如今咁強烈的反共，恐共，仇共嘅情緒嗎？

香港真正的價值

反共跟親共其實對香港的前途亦無好處.
香港要維持她在中國跟外國之間的獨立性, 才能吸引中外資在香港合作. 這亦是香港之前經濟起飛的主因.
林鄭的修例太親共, 根本對香港無好處.
示威者反共, 行為有時過了火, 破壞香港對外和平的形象, 亦只會香港有害.
要時而親共,時而維持自主, 這才會是對香港唯一有利的方向.
普選可以, 但集體智慧能否帶領香港挑選出這樣的政府,亦難以確保.
選出絕對親共跟反共的政府, 香港就玩完.

收嗲啦3毛屌你老母

香港從來都唔係靠中國，冇香港中國有發展咁快？冇人信中國，香港人去爛頭卒架...

可惜嘅係，而家並非示威者去挑起爭端，而係中共步步進逼要香港更親共更歸邊。而示威者爭取嘅五大訴求亦非要立刻獨立。即使普選會出現嘅結果係令香港玩完，起碼都係人民意願，但目前嘅情勢係極權要求你立刻歸順，順我者生逆我者亡，先令到示威者都明確表達：if we burn, you burn with us. 追尋立即玩完

合情合理係就社會大眾黎講，如果佢同中共因為私人利益問題而變得唔合情理即係公器私用囉

唔好轉移視線啦
民主國家既平民生活質素一定大過極權國家
你講民主國家都有xxx問題係完全唔關事
民主國家有再多問題都一定好過極權國家
明冇?

親，你不如話我知，你們自己揀的特首有那種特別之處，既能反中共又能建設烏托邦。你們喜歡活在甚麽擔憂被屈7年監拉上去受虐待，都不為死者討回一個公道。你們連印尼印度都能有引渡條約，但就連聯系最深最廣的內地，怕到一點都不想沾上，只能説這是你們的偏見與歧視，及無知產生過慮…
一個根據法律賦與權力執法的警察，與一些無視法律的暴徒，邊個更破壞法治？
香港能有今日的地位，全因中國的緣故，自己去找資料看看吧

如果照你的推論，那為何中國這種集權，能在世界這個西方國家資本壟斷的局面突破困局？能為世界脫貧貢獻最大的國家？能成為美國的頭號競爭對手？…
那你要説説，現在大部分的商家是回歸前已壟斷了他們的利益，還是回歸後官商勾結所造成？現在立法亂作一團，最主要是爭權所致，若有人以權謀私，煩你提供證據，拉上法庭去判斷吧

這些問題你去看看西方那些民選國家如何，就會明白核心問題在那

你自己讀了那條例嗎？何不叫反對派大狀告上法庭，若屬實，勝算甚高，因為最高法院大部分法官，是由外籍人士組成

你真係唔識架喎...憲法點告上法庭?

你都係逃避緊問題既核心
即使西方民主國家有其問題，但相比起極權國家既平民生活，仍然係遠遠優勝得多

為什麽中國突然對香港的態度那麽強硬？ 雖然政府是始作俑者，但我擔心示威者的反共情緒跟行為會令中國不惜犧牲一切也要加強它控制香港的力度。會不會有些行動能令中國的態度軟化，我想這會是最好的策略。

那你真低估了要煽動群眾情緒，未必一定要花很大的力氣，去看看美國大選及脫歐公投吧。其實我真係睇唔到，有那個民選的國家，做到惠民利民無怨恨，你見到就話我知吧

原來在你心目中今時今日既警察做的事情都是對的 所有問題都只出現在示威者身上？
如果他朝有一日大家選出來的特首有問題大家可以說，難道香港要好像內地一樣連稱讚一個領導人像某卡通人物一樣可愛也不行嗎？
為什麼我們選的特首一定是反中共？難道你懂得預知未來？現在台灣說了有這個條例也不接受陳同佳，不要再用一件事情捆綁其他事情了。
口口聲聲話香港對中國有偏見和歧視，照你這樣說，內地對香港人的歧視更嚴重吧？每天只會叫廢青、香港人窮，覺得自己比香港人高一等的內地人多的是，允許內地人歧視香港人，但香港人歧視內地人就不行？當然這只是根據你所說去推斷，這個情況只作參考﹝我沒有說真的有在歧視﹞
要是大部分人能接受一個人的行為，偏見和歧視也只會是小部分人的偏見和歧視，你可以覺得這小部分人搞小圈子/有病，但當大部分人有同樣的立場，這個人不可以自己思考一下問題所在嗎？
不願意自我反省的人 又叫人如何相信？然而你是覺得這樣的人適合帶領香港人走向更好的未來？
至於香港有今日的地位，樓主已解釋過了

又一個相對性問題，民主國家都會有民怨，但有其表達渠道；但極權國家的平民卻是敢怒不敢言，因為連最基本既人權都冇保障，呢個一直係你唔敢講既野：民主國家故然會有各種問題，但都必然會比極權國家為好

你前設是你是白的，是聖光是正義，是致高的道德之地，比他們更高尚。就算是這樣，那是因為你的努力而得的嗎？你憑甚麽覺得自己比貧困的國家，更值得上天的眷顧。既然得到這眷顧，不是更應融入去扶持他人嗎？

這不是偏見是歧視嗎？那你們追求的是何種自由？

引渡條例台灣唔簽 根本就無用 相反仲會比人加以利用 把政治犯送中
7百萬人選的特首會比7百幾人選的會更有認受性
每個人都應該有政治自由 普選特首更加係人民權利
不過有人一出世就無係唔明架啦

這是邏輯謬誤，扶持是要對方接受才可成立
請問中共會接受對國際改革開放嗎？

我又不是法官，點能夠判斷邊個違法，那會像你們上街頭作公眾判決。他朝你們當權，又會有另一些人上街對決，那法律寫黎做乜
我無話民選唔好，只係話如何確保不會選出反共的特首。其實就算真的選了個很多人喜歡的特首，但中央認為不可信，亦有權力不任命，那時香港只會糾纏在無休止的爭鬥之中
是旦吧，其實你們喜歡甚樣亂就隨你們吧，我本人其實無所謂

沒有香港，中國就早就完蛋喇

暈，你要回內地生活嗎？在香港有民怨上街堵路攻警署，還不自由嗎？

香港人是預視到將來香港的自由將被中共完全摧毀，唔係講而家，唔好偷換概念

結論：親中藍絲係個核心問題所在

你可以去告香港現行的特首選舉，違反了基本法所賦與的選舉原意，看看法官如何解讀那條條例

就讀法官解讀係要即刻改革，都有人大釋法保底

真暈，拿兩極端的作比較。你去看看現今的世界，那個是真極權，那個是真民主才説吧

我都講明係相對性問題，你重講咩真民主真極權?廣東話係咪咁難明?

所以不是法官的話在大街上見到有人斬人也不可以大聲說這個人違法了？我不大聲說的話有人會知道？如果每個人都因為我不是法官而選擇不出聲 這又是一個什麼社會呢？普通人沒有判斷能力的嗎？
只是為求不被干預港人自港而進行反對，為什麼等同於反共？對中國來說只要說不就等於反共？把所有反對的聲音都當作反共，未免太過主觀了吧？

既然你都知了，那你想點？你可以學那些反對派，到美英訴苦，看看人家會唔會出軍隊幫你的

搬這些不是對照中國現況，與你們想爭取的作比較，有諗唔到有咩意義

唔係我想點既問題，係講政府責任問題

意義就係駁斥你一味中意講民主國家都有問題，卻對極權國家問題更加嚴重視而不見

你這種行為是值得欣賞，但不要違法去自行執法就好

我對現行所有政制都不滿意，但唔覺得香港轉去民選，就能解決矛盾

唔單止係唔滿意問題，極權制度係連基本人權都保障唔到，係唔可以同民主制度相提並論

你不如copy 條例出來，大家讀讀那處言明會有1人1票選特首

唔好講特首先啦，基本法講立會要全面直選都未做到啦

我要攬炒！

成日宣傳靠中國做生意？其實係中國靠我哋先成事。而家中國GDP有幾多係用地產泡沫造出來的大家心照。唔計果D垃圾泡沫經濟，中國根本收得皮。

那5大訴求就不要寫甚麽雙普選了，立會真普選我覺得相對有得傾

點解呢？普選特首基本法寫要有廣泛代表性既提名委員會，兩者都係基本法承諾的

這正是不停説的，這個提名委員會，若不能確保選個中央信任的，其實是得個搞字。反對派與建制派對於這個提名委員會的廣泛性爭論不休，831框架是內地比較能接受可行的

每年有幾多大陸人走資要經香港、外資投資要經香港。

而呢個好大程度就係香港呢個灰色地帶主要優點，亦都係點解上海同其他地方取代唔到香港

大家都其實心知做生意又點會涉及唔到政治，除非全面親中，如果唔係唔會直接投資上海

831框架只保障到中共，保障唔到香港人，同現行機制接近冇分別。最重要係個提名委員會冇代表性，根本唔係做緊基本法承諾既野

那你如何選個既合你意，又得到中央信任的特首？我想你們是無方法，所以以攬抄作手斷，希望搏中央妥協吧

係呀，鬼叫中共傾都唔肯傾?
妥協係需要雙方誠意，當年雨傘絕對係有得傾
係中共港共寸步不讓，先造成今日呢個局面

我認為全面普選立法會比較可行。
特首親共，中共會滿意。
立法會親市民，能起監督政府的作用。

嗯，如果中共妥協讓了，而香港選了個親西方特首，然後拿著我們數千億美元的外匯儲備，作為要恊內地開放市場的籌碼，若內地不答應，就透過市場將那些儲備輸送到西方，然後話因投資失利，造成儲備巨大損失…

而家結果咪一樣，甚至更嚴重
你唔可以消除哂所有風險
事實證明而家美國玩關係法更有機會玩冧中共
而中共唔明白香港人搵錢至上既心態係佢政治上既失誤，你遵守國際規矩做生意你估美國咁得閒無啦啦推翻你?一齊搵銀唔好?

結論就係中共以為咁做可以消除風險（機率重要係少之又少），但其實係錯誤決定，搞到美國唔出手唔得

美國可透過香港進入中國投資，那會輕易取消那個關係法，斷了自己的米路。只是現在貿易戰比起這個更重要，順手拿來作手斷吧

高質推

如果中共當日肯妥協，又點會今日俾美國拎黎做手段?重有今次貿易戰美國既最終deal係要你中共完全開放先肯繼續俾你喺國際市場玩，deal又死唔deal又死

番去你晚藍絲陣營講啦！
blocked

已 block
明係藍絲論點
死番去大灣區自hi 啦

多謝哂喎，其實我都想知連登點樣blocked法，快啲去動員多些黃絲友做吧，就不要叫我失望了

連柒婆都支持攬炒 好波

同佢講咁多把鬼
佢就正正係果d 扮中立（其實藍）既唔好阻佢返工人
口口聲聲反共反共
明明一國兩制
依國係要搞兩制
話我地搞到一國（選泛民之類入政府，怎至當特首）會影響到所謂一國
正正就係政府口中既「一國兩制完美運行」
試圖美化正在一制，邁向大灣融合

唔知佢係政府邊個官？真係入嚟傾？

知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，有人同伴侶分手，有人晚晚夜歸，有人洗到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

即係個樹窿grp

如果有邊個想join就留你個tg比我 我會盡快加你入去

其實估唔到樓主依個post 會引到 懷疑正苦官員入嚟
唔通真係淋病？但又唔似，佢中文重差

anyway, block 左佢算，講太多都仍係停係佢果重思考模式
反中就亂港
真正行普選就對普老共
唔好阻佢返工
bye bye

清晰 好文

你又引多一個出嚟
佢地成日倒果為因
繼續block

重有，香港依家咁多紅官
同好多次都係華人官

思路清晰

原來是可以block咗唔喜歡既人，但blocked 咗之後有咩實際影響？

淨係一點：若政府係民選，特首係民選
當有1/7人出嚟上街，政府已倒台
（其實唔使咁多）
若政府真出現佢所講既問題，因為真正民選，早就可以重選，依種就係民主同極權既分別
佢一直只用極權，威權思考方式去講
所以無得同佢再講（因佢一直覺得佢岩晒）

他又無論點，又只會人生攻擊。立場唔一樣就連辯論的機會都無，這類群體根本是中共擔心普選特首的主因。不過即使立場不同，我相信香港還有很多有理性的人 ，如此post文章的作者。

問題是中共不會容許反共的人做特首，失去任一方，中共或外國的認同，香港仲點完落去？

問題是中共不會容許反共的人做特首，失去任一方，中共或外國的認同，香港仲點玩落去？

好文， d藍絲仲當左零售旅遊佔9成

照你的辨解
只要集權統治能助國力達頂 就可以忽視內部腐爛發臭 肥上瘦下 圈養套錢？
就因為不擇手段 拔苗助長 高壓一言堂 依賴窗口封閉市場 妄圖以民脂民膏憾動原來的世界經濟秩序
才造成今日中國到達了不得不崩的局面

世界脫貧 說的比歷史記下的好聽
集權統治 幾十年前餓死了多少千萬人？ 現在每年又壓迫著多少蟻民？
你為國家套的光環 真不磊落
科技上偷取技術 經濟上貨幣操作 民生上壓搾自由

白骨鮮血堆成峰 自有殘腐蝕中枯

言下 難不成 你前設是中國是白的，是聖光是正義，是致高的道德之地，比西方更高尚。
是嗎？
如果是那樣，那香港人民 乃至全世界人民 怎麼不自願靠近那樣的制度？

什麼亂七八糟的論點，什麼不因努力而得
歷史洪流演變下來的果 就因你一句不努力盡是上天眷顧 就能否決了？

是 融入扶持 還是 強迫人自抽經脈倒退功力
自有公論

這不是壓垮是強權嗎？那你們奉行的是何種禁錮？

其實你有無返過內地？那邊的人民生活在水深火熱的境地嗎？就算如你所言，你那樣關心這種恐怖情境，何不返去申張公義？如果正如你所講的那樣，應該會一呼百應的，去吧，支持！

不過內地如何，關香港春事，除非你鐵見內地法例正在香港實施，那你去衝還算有些理性。

對於那些甚麽偷取技術，當然我亦不相信會無的，但大部分只是以市場換技術，煩你去找些證據給美方企業，然後告哂那些偷技術的國企，他們應會對你萬分感激。

至於甚麽貨幣操作，中國比起美聯儲，只是班門弄斧，搞笑啦

係你話甚麽白既嘢，被慢慢染污，就會先變灰後變黑。難道你不是指香港是白，大陸是黑嗎？那我搞錯了吧

先生你對所有現行政制不滿 卻視而不見 隨波逐流 得過且過
蜉蝣共生 得利自說者 是以妄顧萬民

觀你所言
盡是推諉說沒有藍圖 沒有親中特首 只不成事亂作一團
不該民主 不須普選
民族一統 集權高壓融合 才是好

對內地無條件靠攏
對香港的普通法西方制度如此輕視 （卻對外匯儲備看得比天重 ）
你當開埠以來 漁村是怎麼成為現今的國際大都會
外匯儲備是怎麼來
如我前言
鏢局不立不偏 尚在亂世立足一方水土

#775 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

擺不正天秤 看待香港之於國際 香港之於中國大陸的定位

對他人的疑問模糊帶過 拋出一個又一個的假設性問題
對圍牆內的黑手盲目信奉 對摘瓜自用急猛讚好
對人類文明發展洪流大方向 倒行逆施

#768起一個個回覆你皆推太極 顧左右而言他

現行主流政制 相對破敗
討論無果
一不見聖人 二不見高論
只見先生橫眉指稱 倒果前因 含糊否定

我在深港兩地工作

你看不見 或是 選擇看不見 ，是你的自由
請移步起底 看看我唯一發的主題
從頭到尾看一遍 我對內地政經政策的評解

伸張？高壓之下 誰敢
呵呵噠

愚民 飽飯 歌舞昇平
可卻扼殺自由
人面監控 實名認證 文娛嚴控 言論奉一人獨調

內地之事 不關香港事
這話你說的搞笑了些
現在內地不就伸手試圖扭轉香港立法、司法系統、執法機關嗎？

後兩段的辨解非常無力

灰麵團 指的 立中庸之地的香港
如同鏢局論

罷了
黑白不分之人 自有黑白不分的論調

依現在局面，是否只有中共妥協與攬炒兩條路？

Pushhhh

哈哈，我對所有制度都不滿，但並不表示我覺得唔正常喎。無為而無不為，我還有自知之明，不會跟大隊盲目死衝

請唔好企圖將所有制度都歸納成唔滿意就當係同級。喺唔滿意之中，如果民主制度60分，極權制度就只有10分

內地種種如何，你都與他們惡鬥連場，他們喜歡那樣祟尚物質生活就由他們吧，其實那樣簡單追求就能滿足，你又何須將自己個套強加於他們身上。

之於你話甚麽內地伸手到香港法治體制內，其實搞來搞去，都是不想香港成為反共的基地。其它的事中共那會得閒理你

你既中庸之道原來要懂黑白之分，真高的境界，放棄，我做不了

那你意思是美國60分，中國10分？解釋下個評分機制，包括經濟，基礎設施，脫貧，綠化等範籌嗎？

唔係咁簡單，除咗部分重點城市比較富裕可以享有物質享受，絕大部分平民根本分享唔到呢啲成果，同時佢哋都被打壓，冇宗教信仰自由，冇人權，政府想起化工廠喺你條村冇得say no, 有天災時就做show了事，唔係好似你咁輕描淡寫純粹係追求物質既問題，係人性既問題。

第二段，典型駁唔到就屈人反共，港獨，過於低級不用回覆

包括所有範疇
沒有美國給錢中國賺，中國早就完蛋了

真係唔使同佢兩個講咁多
我答其他巴, 佢地就話我人身攻擊, 無論述
唔識睇以前寫左咩, 都無睇成個 post 我之前有無寫
我之前寫錯一個字, 都比其他巴吊到反轉, 我都 say sorr, 依家已習慣改正番果個字
重有, 佢地一個話doesn't care, 唔再答, 但又一直係處唔收聲, 話佢就話好話佢
另外, 佢地論點有先設, 但又話我地唔肯討論, 成日自相矛盾
所以真係唔係再同佢地多講 (拿, 一定又係話我, 意見不同, 不接受, 不討論)
我地依樹就係攬炒, 不割, 不分
大家已好有理性同佢地講左好耐, 係佢地唔接受意見 (佢地其中最大重點係: 一定要信大陸, 我地就係一班癈老當年信先搞到依家咁, 同佢講dq, 佢就 spin 去另一樣, 講論述 就 spin 去拿數據)
唔講, 出去同其他巴絲講其他野好過

太極 兩儀

前言黑白不分，
喻不辨是非，不分好壞。

你的無為之道 原教你搬弄是非因果，真奇的境界，抱歉，嘗試包容

得閒我會狙擊吓3毛，反正學術台冇行動post唔會阻礙其他人討論

你以自己作為黑白的判斷，不合你是自然是理解為搬弄是非，理解理解。耍太極原來就是你的中庸之道，真長見識了

內地那些問題好多我亦睇唔過眼的，但他們問題他們解決，不滿集權的壓迫就自己就出來去抗議。如果他們都怕既話，難道你以為你可以幫到他們？

我從無話這裡的人反共，就算有亦沒甚麽的，只要你不是特首就可以了

當林奠決定以警隊作護身符，給予無上權力予警察時，就已經知道事情一定不可能走回頭路，警民必定對立甚至仇視。
一幕幕警察濫捕、羞辱、私刑對待香港人的畫面，香港巿民一概盡收眼底，當執法者都不遵守法律，屢次知法犯法時，還憑什麼要求市民大眾守法呢？
由示威者受市民夾道歡迎鼓掌致意與警察出現時受市民瘋狂指摘唾罵的場景形成強烈鮮明對比，誰才是受香港擁護的一方，可見一斑！

親愛的香港人，不論721，811，元朗 、荃灣、北角斬人事件，赤裸裸顯示出肆無忌憚嘅警黑合作，溫水煮蛙，下一個被斬難保是你或者是你的家人，那時才反抗，已經太遲了！呢場戰役係無可避免係一定要打，亦係必須要為香港而打的一場硬仗。
我們沒有當權者殺戮的權力，我們只有一群年青的力量，一棵判斷良知的心，力雖有不逮 ; 但我們堅信聚沙能成塔，集腋能成裘，滴水能穿石！
現時，黑警甚至已經向香港市民開了宣戰的第一槍 ; 我相信好快會出現第二槍，第三槍……
我們已被趕狗入窮巷，沒有退路，請不要再選擇沉默，苟且偷生，不要再懼怕四面楚歌，兵臨城下，只要我們能堅守一個信念 : 黑警不清，我們誓不低頭！
黑警現時係林奠一個最堅固嘅護身符，我地嘅矛頭應該一致面向黑警，只要能夠挫敗黑警，甚至解散警隊，瓦解濫權黑警這個林奠最大護身符，五大訴求，才能指日可待！

所以如果有民主，起碼民眾有權投走咁既統治者，統治者亦需忌人民三分，呢個就係民主比極權優越既地方之一

先生所言，反贈於你

#768起 到這刻為止
到底誰在搬弄呢

漠視眼前黑 只見眼前利
倒果為因 倒行逆施

只拿道經 譽無為
不見太極 真義理

太極 中庸
陰陽亙古
物盡必反

反人道而行 陷民 陷天
好自為之

綜合得好好，其實好顯而易見的，但好多人唔明或扮唔明，香港位置上、發展上同制度上的獨特性先係良好經濟發展的原因。

你不如去看看西方國家正面對甚麽問題，才立定論普選真的能解決香港的問題，簡單就解決貧富懸殊，普選出來的特首應點樣去做

喺講貧富懸殊之前，人身同財產既保障更加重要，何況中國既貧富懸殊既嚴重性亦不惶多讓

我自問真的無太大的是非框架，明顯違法的除外

真的無需再討論內地如何如何，我亦説了很多很看不過眼。現在是説，以香港現況加上普選，如何就能去解決貧富懸殊、青少年向上流停滯、嚴重住屋不足、滯脹危機、環境污染等等的問題…

而家連普選有冇都唔知，咁快諗呢啲有咩用呢?

下，解決這些才是重中之重喎

而家既重中之重係如何獲得普選，唔係如何利用普選解決香港問題

我無你咁浪漫，愛情飲水飽就得。那你就去衝吧，我亦希望你能成功，看看那個普選出來的特首，如何高超智慧，化解予盾。真的，我都希望有這個人

凡事有先後次序，冇普選又點用普選解決問題?到中共承諾有一個雙方都承認既普選先諗呢啲問題都未遲

9月入機場

咪係, 重話問普選可以點解決住屋, 環境 其他等等問題
佢完全唔明點解要五大訴求
又話走唔講,又係處一直唔停
全部都係 spin 緊件事
有左普選, 正苦唔可以再亂用儲備, 唔再倒錢落海 (例: 3跑起嚟做咩? 有用? H形), 港珠澳, 又係起嚟無咩用, 香港依家碼頭連好多大船都唔停, 唔停原因係根本成個地區都唔夠貨, 唔好話再倒更多錢落海既東大嶼填海? 真係對建屋有用? 先唔講對環境幾大影響, 同位置問題(打風到時會幾大鑊?!). 淨係收留d 棕地, 高爾夫球場都大把現成地, 點解要倒錢落海? 佢之前又話咩港英以前官商勾結. 若是政府有問題, 民選可以做野機會一定大過依家. (不過佢一定又話所以政策停滯不前 - 好似已講過)

我早已睇到佢係前設所謂一國, 慢慢傾, 22年, 傾左咩出嚟?
兩制係咩? 香港三權分立, 依家行政搞成咁(特首), 立法唔講dq, 淨功能組別都玩死, 司法就先唔講紅官, 就講剛剛新牌律法差d無得做 (唔知真係有無得做, 因剛出牌, 若佢間行又係奶共, 點會有得做?)

最後, 依家連根本既寫左係樹既普選都拖左咁多年, 你唔比我行番二/三十年, 我又點知真係唔得? 你個假選都行左28年啦.
佢d 論述, 係28年前講講都重得

點解無人care泛民議員其實無答到~

架？

都話佢係果種唔好阻佢返工既人, 最早前兩三個post 已估到
又要扮中立 (其實係保皇, 奶共)

我唔算咩, 有樓無車, 年收百幾, 60後 (起我底就知) 唔會叫自已中產, 因朋友中產, 流動資金一兩千萬, 移晒民, 外國大把樓
我支持前線, 因有朋友係前線 (後生)
我支持攬炒, 因20年後依家青年先係香港主人
我地之前就係諗住信, 信左28年, 依家搞成咁
若一國兩制真真正正實行, 我相信會係好好, 你做你既強國, 我做我既香港
唔係好似依家被規劃, 咩大灣區, 被吸血

想封你做男神

香港而家反共情緒敢嚴重，中共有乜可能會比你普選特首。 我系覺得普選立法會較有可能，雖然中共都未必同意。

攬炒的話，你有錢可以移民當然ok.
我無錢就被逼留在香港，中共又強權管制，甘可以點？

喂陳大文，琴晚見到你老豆用槍射班暴徒！射得好！班暴徒搞亂香港唔死都唔得！收到風黃老師（藍絲老師）都有份掟磚，下次射埋佢啦唔該！

阿文，我地幾時組團去荃灣劈黑衫友呀？

文哥，聽日早會一齊拎住支國旗集隊丫，又或者我舉國旗你舉支持香港警察橫額。

文佬！我同隔黎班既同學會喺一陣小息學班黃絲咁聲援你，屆時我地會大叫：「支持陳大文爸爸嚴正執法，為民除害！」

如果咁都叫欺凌，你大可以問校長：「你係咪唔俾我愛國愛警？因住我放你呢個黃屍校長上港人港地睇你仲有無得撈！」

打狗，救人

同我睇晒佢先好去投票

係，所以叫港獨果啲係on9

on9，香港冇左大陸係會死，不過大陸都一齊死咁解

如果林鄭係英國特務,她會是黑暗兵法之皇

岩

哩個post直頭要置頂啦

721

Ching / 巴打，原來係你，睇到你之前果post
當時就穫益良多
因觀點相同
但有時真係唔想同佢地講咁多
好多都係完全張事件黑白顛倒

唔怪得ching 可以咁心平氣和同佢講咁耐
而我只可以早就確認出佢係點樣既人
唔想再講

真係要再向ching 多多學習

按依到好多巴絲講
泛民會為票而做，即唔想取消美國香港關係法

我只可以咁睇
先唔好前設泛民為保選票
佢地係講左支持5大訴求 （雙普選）
美國係話要2020實行雙普選

即係咁諗
佢地都係律司（3個都係）唔會講一d野會比人有機會dq 佢
唔係話要包庇佢地，係身在其位，只可以講可以講既野。依家老共壓國泰，重想打太古，唔通自己比彈藥對方佢做野？（其實航權單野，係有得玩，因全世界都係互相交換航權，唔係點飛？國泰其實係可以唔經大陸來往其他歐美地區，只會多左少少時間，最主要係大陸航線就無辦法）

同埋，話係美國邀請佢地5個（唔知點建會係泛民加建制，可能又係要聽兩邊，鬼佬就一般要扮持平，但搵葉劉去就真夠奇，因為佢都會係有份被制裁之一）

所以，只可暫時理解係同意2020無就取消
（要再睇睇依條民主及人權法案會點寫，因人地點寫，唔到佢地話事）

你第一個post 回我就話我無論述，人身攻擊
係係自己無睇

不過算，唔同你計較，因我依個係第一個直接回你既post

我係年收百幾，但我唔覺我有錢，依家年收百幾係好少錢，唔係以前一兩百萬可以買樓既年代
我都只有一層樓，係香港唔太需要揸車，所以無車，通常地鐘或的士代步
我都無錢移民，因要移，以前好易，依家邊到都貴/難

點解我支持攪炒？
其實你未明依到點解會咁講
（以下，我之前都有寫過）
融入大灣，慢慢死
咩都唔做，送中通過，即死（都係攬炒，只係藍絲唔明）
依家反抗，兩個結果，攬炒，或者浴火重生

我地都唔希望真係會攬炒，但若然真
所以，以下就係依句經典對白
If we burn, you burn with us

希望你可以明白
定係仍只看眼前短暫利益
（柒婆係可以除時走，佢一家佢是英籍，係佢做特首先自己一個放棄，但只要屋企人申請番就馬上走得，同送中條例，仍在議程上，要重推，只要立會一開，10幾日，同你二/三讀一次搞定都得）

最後，依家唔講政見，單係是非黑白，你接受到警黑合作？警察係自己唔方便，就叫老黑出嚟做野，依家有人重傷，可能癈一手一腳。黑警既暴力，已到軍政地步，其實老共係有可能唔單怕示威者，連黑警都怕佢反，要知道，全香港最大既有槍集團係邊個？佢地係法律？佢地只係按法執行，而唔係佢講就係法。同柒婆口中既依法，佢由送中開始，一直無依法去做，係就早早過左

最後最後，你支唔支持，醒唔醒。定等監控系統完成，你以後乖乖做圈養既豬？共享所謂既大灣繁榮？

有需要時重可以還拖

我唔係做金融
但做點小生意

我理解係
外資信香港既法治，有咩事可走快d
同投資可以自己全資，因算港資

若直接投資，咁就一係合資（即好似上海大眾，係上海一汽同德國 Volkswagen 合資）
合資後就好多野資煩好多

另外就係金融果邊，因鬼佬都係信香港既法治，同會計簡單，就算國企嚟香港上市都願意去買。

最緊要係，香港無外匯管制，資金可自由流出流入

所以，大陸打飛機話要深圳取代香港，單取消外匯管制，互聯網全開，真正獨立法治，再加新聞自由（互聯網都要全開，咁又點唔新聞自由？）做到一樣先講
唔係我地自己打飛機，依d就係香港真正既核心價值

而唔係柒病改到七彩既所謂法治（佢其實比老習更獨權）

送左中咪會囉

我已經跟中銀做野既人確認（佢位置係中銀一個超特別部門）
中銀里面（就單講佢依個特別部門）
完全無任何消息，通告出過嚟支持/反對所有事

重有，之前李小加已出嚟講過野，香港金融穩定係好重要，咁你會明其實係咩情況

Push 世上無地方可以複製到香港